
                      Como me sucede con la Saga de Harry Potter hay franquicias que simplemente no trago, la de “los juegos del hambre” es otra de ellas, entonces ¿porque veo esta tercera parte….también? por tres razones: el precio de la entrada un Miércoles, que hace poco echaron por la tele la segunda película la cual me negué a ver en el Cine tras la decepción de la primera película…. y por último y más importante lo único potable, con sentido y con clase de toda la Saga……Jennifer Lawrence, aun así esta tercera entrega adolece de lo mismo que las anteriores: que está dirigida a adolescentes, diálogos chorras, historia tontorrona, guión plano y predecible, personajes llenos de tópicos y sobre todas la cosas una historia de amor adolescente poco creíble debido a uno de los errores de casting masculino más gordos desde “la amenaza fantasma”, pese a todo como siempre hay que salvar a la protagonista que en esta ocasión nos da la única escena con encanto de todas las películas y que por alguna extraña razón realmente emociona dentro de esta historia de encefalograma plano: los minutos de la canción del “árbol del ahorcado” (incluso doblada) y aunque sea solo por ese momento tal vez merezca la pena verla…….sea como fuere para ver la próxima película de la franquicia más vale que Jennifer Lawrence cante durante toda la proyección o que yo tenga suficiente puntos en mi tarjeta del Cine para que me salga gratis verla porque si no…… va a ser que no…………….
        
            